科大直接取錄具特別才華的學生 不看DSE成績

學校課程檢討專責小組在2017年11月成立，花近3年，小組終在今天（22日）向教育局提交最終報告。大學收生方面，小組建議維持「3322」作為入大學就讀學士學位課程的「一般入學要求」，並建議大學按個別情況增加收生靈活性，包括提出以非聯招形式試行「學校推薦直接錄取計劃」。升學顧問認為，計劃對成績的放寬程度更高，有助在學術以外有好表現的學生入大學。科技大學稱有課程初步表示有興趣參加該計劃。

「學校推薦直接錄取計劃」下，八大每年會公布參與計劃的課程名單、學額及收生要求，每間中學每學年最多推薦兩名具才華或特別能力的學生報讀其中一間資助大學的一個課程。若獲大學接納申請，學生可在文憑試放榜前（大約4月）收到取錄通知，屆時不論文憑試成績如何，亦可升讀課程。小組初步估算每學年最多約1,000名學生可經新計劃升大學。

新的「學校推薦直接錄取計劃」與聯招下的「校長推薦計劃」有分別。原有的校長推薦計劃是希望肯定申請人在社會服務上的貢獻、於非學術範疇上的卓越表現，又或申請人具備的領袖才能。而新的「學校推薦直接錄取計劃」，是希望認同學生的特殊才華，以非聯招方式將課程與學生配對，將未必可在公開試反映某些特質及能力的學生收入大學教育之內。

愛國愛港收唔收

UST
入到去咪3rd hon

咁唔公平都仲得？

特別才華: 爸爸搵好多錢

我才華係中國人
識氣功同特異功能

識派片

本人才華
我爸是李剛

你話冇3322但係有3粒星收係正常 因為中文通識太on9
具特別才華dse又唔夠分咪即係才華唔喺讀書上 咁點解要比佢讀大學

DSE根本廢識玩考外國試又簡單過DSE Non-jupas入仲好，淘汰個垃圾DSE啦，尤其個中文都唔係考中文

運動員計劃啲friend

DSE中文係考你捉唔捉到考評局想你答乜

共產黨員+100分

黨員計劃

時間有限 每個人投資方法唔同
有啲搏命讀書考試 有啲知自己唔係讀書材料就發展其他方面
而家5科25分up跛on9中文可以入唔到u 但係十零廿分加個唔知乜鳩「特別才華」就入到
叫班認真讀書考試嘅中學生情何以堪

老豆係pk tang

連作者都唔合格

具才華同特別能力
我特別蠢可唔可以收我

放心，入到去會hon都無

chur到佢仆街，分分鐘頂唔順跳埋磨菇

應該係玩ioi，imo，ipo，ibo果類攞銅牌或以上可以直接exempt dse？

咁不嬲都有

銅牌好似唔可以exempt wor ching

xgu咪又係出林酋, 張建宗呢d「精英」
兩間其實一樣垃圾
喺亞洲以外都唔入流

best 5 21/22有咩分別
最後咪又係畀芝麻人屠
正常人宜家都去外國讀啦
仲留喺度做賤民

工農兵上大學

有啲似運動員計劃咁

運動員計劃都要同人鬥同人比賽
特別才華真係任佢up同埋好睇校長係邊個

如果校長好似港督咁就無問題
但而家應該無呢啲大家會心服口服嘅人物

之後變晒黨校人物scheme

我可以天能咁掉轉唱國歌

深紅底就得

聽講有得加分 有啲人都係咁樣求其搵啲科入

真 有frd讀ischool 考左幾個外國公開試
之後去外國讀 讀唔掂返香港nonju考三大
三間都收佢任佢揀邊間讀
如果佢係香港考dse 我估中文會係u

用咗幾多年

遲一年姐
外國讀完個year 1唔啱 返香港讀多年year 1

我有特別才華

令近平爺爺手心嘅溫暖傳遞到我嘅體內

識含撚算唔算？

Ust搞啲咁既野

好快比後面果2間人追過

港香歸光榮願我

乜撚野才華呀 才華既標準係咩呀

笑住入，喊住出

你考完有錢，去英國讀書都先3年，DSE on99，根本成個制度害死專材，出唔到專材

黨員計劃改個名姐

人哋仲夠分入劍橋真係唔難，聽fd話DSE低分過佢都入到，入咗先算名都好聽又響過人

又唔見收我

我才華programming
玩到世界比賽拎哂獎
但DSE可以點證明?
冇
有個台仔就係咁入咗MIT
佢有YOUTUBE channel

中銀門口執左兩個長者專才

是但啦ust chur到咁其實無人想讀

收唔收台港澳出名電競選手?

收班偏才者 ，有少數人係考試skills唔叻/做卷慢，但個人好有學識

邊個，佢讀咩？

其實係 入左間外國名牌大學先算
屋企有錢嘅 入到去慢慢磨 讀個5/6年都無問題
出到嚟起碼個名 世界上好多人都識

youtube search william lin
我諗佢係呢個program幾好既例子

陳易希

打直入，打橫出

唐鳳

科大偽進文憑，啲人可以話自己讀緊三大

支那雞多數都有

中學識個同學數學同物理好撚勁
勁到係中學老師都睇唔明，自己研究大學啲數
可惜有自閉症唔識表達自己，語言天賦極低，最後中英通炒粉
我覺得呢種計劃可以畀佢一個機會去發揮所長

hku呢個分有加乘
所以best 5 22入到
真係2個grade

有類人天生就點哂技能點去樹嘅某一邊；
盲跟DSE只會浪費咗佢嘅才能
其實香港好多呢啲case
正如asso/ive都好撚多engine/coding勁人

最唔應該入U嗰班應該係DSE上到U但on99唔知自己想讀乜揀咗科當嗰科係水泡點知發現唔啱自己搞到無心機讀最後讀唔掂嘅人

second up當佢贏

25 : 中5** 英2 數4 通5** 中史 5
十零廿分: 中2 英3 數 5* 通3 phy 5*
你揀邊個

唱國歌好聽收唔收

大佬你俾多科elective嚟睇吓呀
不過英文2唔抵可憐

best 5嘛

best 5唔係4C+1X
如果best 5有隻2咪即係elective都2 咁撚廢學乜人入大學

特殊才華：識投胎

做政府工係咪又可以唔睇CRE基本法成績先？

依家dse 20分都入到科大
asso又一大群

佢收d推薦生博偏才好過啦

直接錄取支那人

ust支那大學黎

本來就應該係咁
理科勁嘅剩睇理科成績 有基本英文能力就得
收晒入ust幫助香港發展科學

文科勁嘅收晒入cu 剩睇文科成績
香港文化一定突飛猛進

唔同領域不斷鑽研先會誕生一個大師
而家全部溝埋一碟做瀨尿牛丸

咁你CCC 冠軍 / HKOI 冠軍
DSE 炒晒 non-jupas 應該都入到

根本就係要咁 專才發展先可以更好

如果呢類人係啱入大學嘅話

咁係咪應該取消3322入大學門檻先啱?

好在下年畢業

攬炒
校園台好中意攞dse打飛機
當正自己天之驕子威過ce al
Sub degree入就話人後門無資格讀
依家大學大大力刮醒你班水心木頭
你地都係垃圾
一齊無得讀留俾支那人入啦

20分咪算高
17 分入ust 甚至cu 今年都有

呢個post反映到好多連登仔口講要西化,
但骨子裡仲係中國人基因,
對西人多元才能觀反感,
崇拜好似科舉既單一考試制揀人

等睇用錢買學位
買埋個hon
支支特色

入到去基本上唔識中文都得
入到UST 會覺得中文科真係多餘

係，完全唔明3322有乜意義，話要語文好先學到野，怕佢哋應付唔到相關嘅大學課程，所以唔俾佢哋入學，完全係本末倒置，呢類人嘅存在已經證明咗，唔洗語文好都可以學得好

相反你俾佢哋閱讀更多自己有興趣嘅野，寫相關學科嘅reports，潛移默化下，語言能力分分鐘好咗

就算佢哋turn out真係唔得，應該由大學唔俾佢哋畢業，而唔係俾香港垃圾教育制度抹殺咗佢哋嘅出路

睇你條J 幾長

陳易希？

XGU 5**=8.5
5*=7
5=5.5

後面果段我中哂

星之子

佢間公司咪就係前年新年旅發局抽獎死server果單

特殊才華

學術咪奥數奥物

手作咪發明之類

大軍

根本一向都有相似機制
游泳健將都可以靠嬴獎牌入大學

dse根本就垃撚圾
識一個印尼朋友考IB入ust
一入ust已經trans咗2x定唔知3x creds
佢同我講佢讀書嗰四年未試過讀多過12creds
仲有個local又係中學教IB 都好似trans到18creds
屌佢老母反而香港人日補習夜補習
上大學仲要chur 15 18creds
如果nonjupas上又唔想defer分分鐘要讀21creds
好撚反智